純粹討論一下，台灣炒車嗰單野，租車唔係點都包最基本保險咩？

租車就算唔買全保都好，個價錢最少都會包埋基本保，就算架車total loss都好，最多都是賠幾萬，今次呢單野要賠70萬台幣好似好誇張，有冇巴打知點解會咁？

利申自駕過廿幾次，十幾個國家，每次都買全保

好似過間租車公司係新開，老闆之前係做二手車行嘅

台灣有Avis 有IWS 呢啲大行唔租，係要貪平租出寨公司

出事無全部再俾人劏都好撚正常丫

手殘:

好似果間租車公司係新開，老闆之前係做二手車行嘅

台灣有Avis 有IWS 呢啲大行唔租，係要貪平租山寨公司

出事無全保再俾人劏都好撚正常丫

即係其實係租車公司冇買保險？咁都出都車？台灣租車真係好撚危險

大公司就算有保險都收好狼

早排先喺花蓮租完車
我喺格上度租
又唔覺好狼
佢個租車價已經包埋保險

但就只得一款保險
墊底費一萬台幣
同埋要賠營業損失

營業損失唔係保險賠?

保險唔包營業損失架
冇記錯台灣幾間大租車公司都係咁

收好狼還好狼，但都唔會去到十幾萬港紙咁癲，就算日本租車total loss 都係收2萬yen維修費+最高5萬yen NOC(基本保)，就算點都唔會去到十幾萬

雖然花生好好食，但成件事真係好吊詭

日本全保直頭唔使比
台灣noc收得好狼

日本一般有2種玩法

一係保險公司有open cover，個客買咗附加NOC保先報返俾保險，出事時就保險賠返俾租車公司。

一係就租車公司同個客對賭，收咗附加費就唔會再收NOC

而家直頭狼到收十幾萬港紙，其實真係好仆街

其實營業損失日數係咪要有封頂？

以我所知
佢要賠既有二項
1.營業損失
2.維修後車既折舊

我記憶中佢份約營業損失係上限係90日
我估計應該係收左90日 之後睇下整幾多日之後
再退返 條友仲要撞歐洲車 訂零件都有排訂
維修費保險會賠

似係搵細車行，車行根本無買保險，甚至根本無租出許可。

其實要睇份合約點寫。 香港果間租x易都係一樣 炒左食自己 一係自己整返唔好比佢知